# README #
#### Simple 1Way Mail Tester
~~aka Mail Flow Mon~~

### Описание 
Простой односторонний (*в отличие от Round-Trip*) тестер входящей почты. Создан для проверки всего пути доставки внешней почты, от поиска MX-записей и установления SMTP-сессии до доставки письма в ящик пользователя **MS Exchange**.
Основное назначение - использование совместно с системой мониторинга типа **MS SCOM**. Тестер генерирует события в журнале Windows, которые могут служить источником предупреждений в системе мониторинга.
Тестер выполняет операции отправки и проверки циклически с периодичностью, задаваемой параметром delay.

### Настройка
На данный момент тестер предназначен для запуска на хосте, с которого доступны проверяемый SMTP-сервер и опубликованная служба EWS (во внешней или внутренней сетях).

##### Аргументы:
        -h --help          Показать помощь
        -H --host          Можно указать имя/адрес SMTP-сервера, иначе клиент ищет MX-записи по почтовому домену.
        -p --port          Можно указать порт SMTP-сервера (по умолчанию 25).
        -f --from          Обязательно указать значение поля 'From:' в отправляемом письме (адрес отправителя)
        -t --to            Обязательно указать значение поля 'To:' в отправляемом письме (адрес получателя)
        -s --subject       Можно указать значение поля 'Subject:' в отправляемом письме (по умолчанию "Test Message")
        -b --body          Можно указать содержимое письма (по умолчанию "Test Message")
        -x --exchange      Обязательно указать имя/адрес службы EWS для проверки доставки письма
        -n --notification  Опционально использовать подписку на события для проверки доставки (срок жизни соединения = 30 мин.)
                           Иначе доставка проверяется поиском в ящике по ID письма.
        -d --delay         Опционально указать время ожидания доставки (1000 = 1 сек. по умолчанию 60 сек.)
        -l --log           Показывать лог SMTP-сессии в окне консоли.
        -e --eventlog      Записывать события и ошибки в журнал Windows 'Приложение'. Для регистрации источника событий однократно требуется запуск с с админскими 
                           привилегиями.
##### Пример:
```sh
mail_flow_monitor.exe -f sender@test.com -t receiver@.test.com -s Test -b "Hello, it's a test" -x ews.test.ru -d 180000 -n -l -e
```
Отправляет тестовое письмо на адрес receiver@.test.com, при получении уведомления о новом письме сверяет ID, если ID совпадает, дожидается отсчета таймера и записывает событие об удачной проверке, после чего начинает процесс заново.

#### Зависимости

.Net Framework 4.5.2

| NuGet Package			| 				Link| 
| :-----------------------------| -------------------------------------: | 
| MailKit			| https://www.nuget.org/packages/MailKit |  
| Microsoft.Exchange.WebServices| https://www.nuget.org/packages/Microsoft.Exchange.WebServices | 
| Microsoft.Extensions.CommandLineUtils| https://www.nuget.org/packages/Microsoft.Extensions.CommandLineUtils |
| DnsRip 			| https://www.nuget.org/packages/DnsRip |

#### Бинарники
[Downloads](https://bitbucket.org/badlogin/simple-1way-mail-tester/downloads/Release.zip)